\section{Webcomponents}
\label{sec:webcomponents}
Webcomponents sind per Definition von \citeauthor{mdnWebcomponents} \glqq eine Gruppe von
Web-Technologien, die es ermöglichen, benutzerdefinierte, wiederverwendbare HTML Elemente zu
erstellen, deren Funktionalität gekapselt [...] und damit vollständig getrennt von anderem Code
[ist]\grqq{} \cite[]{mdnWebcomponents}. Vorgestellt wurde das Konzept bereits 2011 vom
Google-Entwickler Alex Russell, der zu dem Zeitpunkt unter anderem an Googles Browser Chrome
mitwirkte. Zwei Jahre darauf wurde ebenfalls von Google mit Polymere das erste
Webcomponents-Framework veröffentlicht. Dass Webcomponents lange nicht beachtet wurden, lag
insbesondere an der mangelnden Unterstützung der Standards durch andere Browser als Chrome. \cite[S.
24]{schmidtWebMobileDeveloperKomponenten}

Die genannten Web-Technologien sind die drei Webstandards zu Custom Elements (siehe Abschnitt
\ref{ssec:customElements}), dem Shadow \acs{dom} (siehe Abschnitt \ref{ssec:shadowDom}) und
\ac{html} Templates (siehe Abschnitt \ref{ssec:htmlTemplates}).

Insbesondere in älteren Veröffentlichungen zu Webcomponents findet sich noch ein vierter Standard:
die sogenannten HTML-Imports. Ursprünglich gedacht zur Paketierung von Webcomponents, gilt dieser
Standard inzwischen wieder als veraltet und wird von den meisten Browsern in ihrer aktuellen Version
nicht mehr unterstützt. \cite[]{mdnHtmlImports}

Webcomponents sind somit kein eigenständiger Webstandard, sondern eher ein Konzept zur Entwicklung
wiederverwendbarer und gekapselter Komponenten mittels der genannten Technologien, die beliebig
eingesetzt werden können ohne Störungen des Umfeldes befürchten zu müssen. Unterstützt werden die
genutzten Standards inzwischen von den meisten Browsern \cite[]{canIUseWebcomponents}. Für Browser,
die diese Standards nicht unterstützen existieren sogenannte Polyfills, die die fehlenden
Fähigkeiten des Browsers simulieren sollen und bei Bedarf geladen werden können.
\cite[]{webcomponentsOrgPolyfills}

\input{tex/---customElements}
\input{tex/---shadowDom}
\input{tex/---templates}
\input{tex/---blickAufDieKomponentendefinition}
